Miss Nash was vertellen iets, waar ze onmiddellijk met vreugde .
Mr. Perry was aan mevr Goddard's tot het bijwonen van een ziek kind, en Miss Nash had hem gezien, en hij had gezegd missen Nash, die zoals hij kwam terug van gisteren van Clayton Park, die hij had ontmoet Mr. Elton, en zijn grote schrikken, dat Mr. Elton was eigenlijk op zijn weg naar Londen, en niet zin om terug te keren tot de morrow, al was het whist-club avond, waarop hij was nooit bekend te missen; en de heer Perry had gemaakt met hem en vertelde hem hoe armoedig was in hem, hun beste speler, afwezig, en probeerde heel erg om hem te overtuigen om zijn reis slechts één dag; maar het zou Niet ; Mr. Elton was vastgesteld en gezegd had in een _zeer_ _bepaalde_ manier inderdaad, dat hij voor zaken die hij niet wil afschrikken voor enigerlei voordeel in de wereld; en iets over een zeer benijdenswaardige commissie en de parlementsleden iets buitengewoon kostbaar.
Mr. Perry kon niet helemaal begrijp hem, maar hij was zeer zeker er moet een _lady_ in de zaak, en hij vertelde hem; en Mr. Elton keken we alleen heel bewuste en lachend, en reden in grote geesten.
Miss Nash had vertelde haar dit alles en nog veel meer over Mr. Elton, en zei, heel sterk op haar: "dat zij niet pretenderen te begrijpen wat zijn bedrijf op zich, maar ze kende alleen dat iedere vrouw die Mr. Elton zou verkiezen, zij moet denken de gelukkigste vrouw op de wereld; want naast twijfel Mr. Elton nog niet zijn gelijk voor schoonheid of nalevingskwesties."
HOOFDSTUK IX Mr. Knightley misschien ruzie met haar, maar Emma kon niet ruzie met zichzelf.
Hij was zo blij, dat hij langer dan normaal voordat hij kwam om Hartfield opnieuw; en wanneer ze elkaar ontmoeten, zijn graf kijkt daarna beval dat zij niet vergeven.
Ze was sorry, maar kon niet bekeren.
Integendeel, haar plannen en procedures werden meer en meer gemotiveerd en endeared aan haar door de algemene lijnen van de komende dagen.
Het beeld, elegant ingelijst, kwam veilig aan de hand snel na Mr. Elton's terug en wordt opgehangen boven de schouw van de gemeenschappelijke zitkamer, hij opstond om er naar te kijken, en zuchtte zijn halve zinnen van bewondering net zoals hij had gehad, en Harriet's gevoelens, ze waren zichtbaar die zich zo sterk en stabiel een bijlage als haar jeugd en sorteren van de geest opgenomen.
Emma werd al gauw erg tevreden van Mr. Martin niet anders bedenken dan dat hij een contrast met Mr. Elton, van het allergrootste voordeel van laatstgenoemde.
Haar uitzicht op verbetering van haar kleine vriend, door veel nuttige lezing en gesprek, had nog nooit geleid tot meer dan een paar eerste hoofdstukken, alsook met het voornemen van doorgingen naar-morrow.
Het is namelijk veel eenvoudiger om te chatten dan studeren; veel aangenamer laat haar fantasie bereik en werken bij Harriet's Fortune, dan te zwoegen om haar begrip of oefening op nuchtere feiten; en de enige literaire nastreven die Harriet momenteel de enige geestelijke bepaling was ze op de avond van het leven, was het verzamelen en transcriberen van alle raadsels van elke soort dat ze kon ontmoeten, tot een dunne quarto van warm geperst papier, gemaakt door haar vriend, en getooid met coderingen en trofeeën.
In dit tijdperk van literatuur, dergelijke collecties op zeer grote schaal zijn niet ongewoon.
Miss Nash, Hoofd-docent bij mevr Goddard's, had geschreven ten minste driehonderd; en Harriet, die de eerste aanwijzing van het van haar, hopelijk met Miss Woodhouse's helpen om veel meer.
Emma geholpen met haar uitvinding, geheugen en smaak; en als Harriet schreef een erg mooi, het was waarschijnlijk een rangschikking van de eerste orde, in de vorm als wat de kwantiteit betreft.
Mr. Woodhouse was bijna net zo geïnteresseerd zijn in het bedrijf als de meisjes, en probeerde heel vaak wel iets om hun putting in.
"Zoveel slimme raadsels als vroeger toen hij klein was - hij dacht dat hij kon niet bedenken!
Maar hij hoopte hij in de tijd."
En hij altijd op "Kitty, een eerlijke maar bevroren meid."
Zijn goede vriend Perry ook wie hij gesproken hadden over het onderwerp, niet op dit moment wellicht enig ding van het raadsel; maar hij had gewenst Perry worden op het horloge en hij ging over zoveel, iets, dacht hij, misschien kom van dat kwartaal.
